[又死1隻]村民放煙花 誤炸毀樓房一人亡

內地多個城市在新春期間禁放或限放煙花炮仗，除減少污染外，亦為防止意外發生。惟四川宜賓江安縣鐵清鎮新廟村一戶人家，年三十除夕晚在燃放煙花時，將囤於屋內的煙花點着，導致兩層樓房被炸塌，在樓下看電視的30歲男子郭華（化名）被砸死，郭妻受傷，且致兩家鄰居房屋受損。

事發除夕夜晚上約8時，村民趙達貴家親友多人在門口燃放鞭炮慶祝，「突然傳來巨響，人都站立不穩。」當地居民稱，事後眾人聞訊趕至，發現趙達貴家的二層樓房塌了一半，現場爆炸聲不斷，而且濃煙滾滾無法靠近，立即報警。當地消防出動3輛消防車、22名人員趕赴現場救援。

消防到場發現，倒塌房屋為兩層磚混結構民房，地下為商舖，一樓為住宅，倒塌面積約90多平方米，隨即調集大型挖土機協助救援，同時疏散圍觀群眾。至翌日凌晨零時50分許，現場廢墟被清理完畢，救出一名被壓者，惟證實死亡。

據了解，死者郭華是趙達貴哥哥的女婿，事發時郭華正在樓下看電視，趙家約20人在門外放煙花。為保證安全，當時還專門關好門面的捲簾門，但煙花衝力巨大，意外衝進門面內，引爆自家留存待放的另外20枚煙花，兩層高的樓房瞬間被震垮，樓板將郭華壓住。由於涉事雙方是親屬，善後事宜由雙方協商解決。

由於涉事雙方是親屬，善後事宜由雙方協商解決。

friendly fire